ProtonMail/ProtonVPN好似唔係幾信得過

啱啱喺其他地方見到有人講，
1. 創辦人3個，有兩個華人，其中一個係大陸人
2. 之前美國block華為嗰陣，Proton話要考慮同華為合作，將自己個電郵app放入華為個app store度
3. 而家已經有唔少人用ProtonMail，但中國到目前為止都冇block到ProtonMail而可能任上

Have a look to where did wei sun obtained his first degree.

有無source

謠言澄清

Proton 澄清自己無意與華為建立夥伴關係

Alternative app stores for ProtonMail’s Android app

Clarifying ProtonMail and Huawei

ProtonVPN and Tesonet

1. 維基都有寫
2. 見#4官方說法
3. 參考

CEO係台裔

咁係咪真係有大陸創辨人？

家族來自台灣台南的嚴育銓（Andy Yen），人生的第一次創業選擇了瑞士──他與團隊打造的加密電子郵件系統「ProtonMail」，2016年正式問世，不到4年，使用者就超越了2,000多萬人，包括許多國家機器容不下的異議者、記者、流亡者；這讓嚴育詮成了中國與俄羅斯等極權政府的眼中釘，同時引起稱霸全球搜尋和電子郵件的Google注意。

「還給使用者控制數據隱私自由」是嚴育銓創辦ProtonMail的核心理念，他與他的工程師夥伴們為何執著於這件事、甚至創造了一個新系統？靠著群眾募資創業的他們，只靠訂閱收入，真能與霸主們對決？

俄羅斯、土耳其、中國和白俄羅斯等政府都曾以國家安全為名，向質子科技要求提供用戶資料。被拒之後，4個國家都嘗試在境內封鎖質子郵件服務。「這麼說吧，他們都嘗試要封掉我們，但結果都不如他們想像般成功。」在中國，試圖封鎖失敗之後，使用者至今不用翻牆仍能使用。嚴育銓解釋，確保極權國家的使用者能繼續使用，是整個質子科技團隊工作的使命，「如果你不去讓那個體制的人使用你，你怎麼改變那些體制呢？」

質子郵件的使用者包括許多地區的異議分子，維吾爾人、圖博人、意圖脫離印尼獨立的巴布亞人等，以及各地的揭弊記者。他們隨時會回報自己遇到的安全威脅，於是質子科技設立專線，24小時回應。

「我們是不可能對政府的不法要求點頭的，那等同毀掉我們自己。那些被攻擊的人選擇（使用）我們，是相信我們會跟他們站在一起，」嚴育銓說。但代價，是每週都有的網路攻擊，最嚴重的一次，讓質子郵件一半的服務癱瘓，促使質子科技分散式的開設辦公室、建立伺服器。

質子科技一開始只是以簡單想法進行群眾募資，真正的創業計畫在產品上線2年才誕生。同時，公司80%股份由員工持有，嚴育銓笑稱，即使他想要徹底轉型、撈數據財，員工也不會允許，「我們的錢不多，這看起來大概也是我們的優勢。」質子科技在立陶宛、台北、瑞士、舊金山、日內瓦、北馬其頓、捷克都有員工，租用務實的辦公空間，工程人力佔一半，並在各地以較低的平均薪資聘用一流工程人才，不在矽谷砸錢搶人，提供客戶24小時服務，他說這是台灣特色的企業風格，樸實、節儉、認真工作。

2020年的質子科技，成長為全球最大加密郵件服務商，全球有200名員工，並得以返台大規模招募人才，很大的原因是勢的轉變。

首先，是來自於Facebook、Google、微軟等網路巨擘，近年資料外洩和濫用資料的醜聞層出不窮，消費者發現，企業們在網站和新聞稿上所寫的，跟真實發生的大不相同。尤其是2018年劍橋分析（Cambridge Analytica）醜聞，讓消費者總算驚覺，一款免費的心理測驗加上Facebook，竟能讓自己被摸得如此清楚。民眾有感，歐美政府加大立法管理力道，歐盟推出最嚴格的隱私相關法律，並提供質子科技200萬歐元（約新台幣6,500萬元），作為培植理想科技的投資。

另外，網路服務商走向霸權甚至壟斷的趨勢，也引來政府與部分使用者的不滿。2016年，歐盟以「不當競爭」為由對Google處以21億英鎊（約新台幣780億元）罰金，稱其利用自己市佔優勢，壓制其他競爭對手的興起，質子郵件就是受害者之一。2016年有至少3個月的時間，Google的「加密郵件」關鍵字搜尋結果中，本來都出現在首頁的質子郵件，竟完全消失了，是嚴育銓在Twitter上公布此事、引來網民撻伐，Google才恢復他們該有的排名。

google

官方咁講

姐係安唔安全？

成篇文章都係講緊台灣CEO咋喎

咁又點
睇完篇文仲有咩值得懷疑
講幾點聽下